<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jaarthemas on Lionsclub Hilversum</title>
    <link>https://lionshilversum.nl/post/</link>
    <description>Recent content in Jaarthemas on Lionsclub Hilversum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2017 12:00:00 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lionshilversum.nl/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019-2020: Herinneren</title>
      <link>https://lionshilversum.nl/post/chapter-11/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:35:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://lionshilversum.nl/post/chapter-11/</guid>
      <description>Herinneren Het jaar 2019-2020 staat landelijk in het teken van 75 jaar vrijheid. Van 31 augustus 2019 (75 jaar na de Slag om de Schelde) tot 24 oktober 2020 (75 jaar na de oprichting van de Verenigde Naties) vinden in het hele land herdenkingen en festiviteiten plaats om ons er aan te herinneren dat de vrijheid waar wij in leven niet vanzelfsprekend is. Ook in Hilversum zal uitgebreid worden stilgestaan bij dit bijzondere lustrum, waarbij het hoogtepunt uiteraard ligt op 4 en 5 mei 2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018-2019: We Serve</title>
      <link>https://lionshilversum.nl/post/chapter-10/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 13:35:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://lionshilversum.nl/post/chapter-10/</guid>
      <description>We Serve Het Lionsjaar 2018-2019 zal in het teken staan van het Lions motto ‘We Serve’. Daar ik er veel waarde aan hecht om een thema goed uit te dragen en het jammer vind dat een thema vaak beperkingen met zich meebrengt, zal er in tegenstelling tot de afgelopen jaren geen specifiek thema zijn. Graag wil ik dit jaar proberen de maandagavond van inhoud te voorzien, door sprekers uit alle hoeken van de samenleving een podium te geven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Activiteiten en Fondsenwerving</title>
      <link>https://lionshilversum.nl/post/chapter-7/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://lionshilversum.nl/post/chapter-7/</guid>
      <description>Wijnactie Al vele jaren is de populaire wijnactie de belangrijkste fondsenwervingsactiviteit van onze club.
De wijncommissie zoekt samen met onze wijnleverancier bijzondere wijnen uit die ideaal voor de feestdagen zijn. Onze leden organiseren een gezellige wijnproeverij/borrel en nodigen daar buurtgenoten, kennissen en vrienden voor uit.
U kunt dan de wijnen (meestal per doos) bestellen. Uw betaalt uw vriendelijke Lionslid die uw bestelling meestal binnen een paar weken klaar heeft. Bij hem kunt u de wijn halen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goede Doelen</title>
      <link>https://lionshilversum.nl/post/chapter-8/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://lionshilversum.nl/post/chapter-8/</guid>
      <description>Nangoma   In optocht naar de opening   Lionsclub Hilversum heeft samen met Lionsclub &amp;rsquo;t Gooi en Lionsclub Mumbwa in Zambia een grant van Lionsclubs International Foundation gekregen. Zo hebben we US$ 65.000 voor de bouw van een kinderafdeling voor een streekziekenhuis in Nangoma. Meerdere jaren zijn via wijnacties fondsen geworven om dit mogelijk te maken.
  Alle aanwezige Lionsleden   De bouw van een ziekenhuis in Zambia, met management op afstand en in samenwerking met Lionsleden met een heel andere cultuur en aanpak is niet zonder problemen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-2018: Vogelvlucht</title>
      <link>https://lionshilversum.nl/post/chapter-6/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://lionshilversum.nl/post/chapter-6/</guid>
      <description>Allereerst natuurlijk de letterlijke betekenis van het jaarthema (Vogel)vlucht. We gaan het komende jaar wat meer leren over vogels waaronder de fascinerende migratie (vlucht) van honderden miljoenen vogels die zich elk jaar opnieuw voltrekt. Over dit onderwerp zullen wij tijdens één van onze tweewekelijkse bijeenkomsten (in vogelvlucht) worden bijgepraat door een deskundige en zal de president in het voorjaar van 2018 een vogelexcursie organiseren. Voorts zal onze Tailtwister aan het einde van onze bijeenkomsten het jaarthema nadrukkelijk “meenemen” in zijn slotwoord.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016-2017: Zorgen om Zorgen</title>
      <link>https://lionshilversum.nl/post/chapter-9/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2016 11:15:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://lionshilversum.nl/post/chapter-9/</guid>
      <description>Zorgen om Zorgen Innovatie, technologie en ouder worden De verzorgingsstaat ondergaat momenteel fundamentele veranderingen. Zowel qua structuur en financiering maar vooral met betrekking tot de basisgedachten achter het begrip “verzorging”. Het thema van dit Lionsjaar zal dan ook een deelaspect van deze veranderingen belichten nl: De verzorging van de ouderen en voornamelijk de invloed van Innovatie en Technologie. Onder het motto “Zorgen om Zorgen” zal een aantal belangrijke aspecten worden belicht door bekende sprekers maar ook door onderlinge discussie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015-2016: Verbinden</title>
      <link>https://lionshilversum.nl/post/chapter-5/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 11:15:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://lionshilversum.nl/post/chapter-5/</guid>
      <description>Het Lionsjaar 2015-2016 staat in het teken van: “Verbinden”. Verbinden kent vele dimensies maar in een tijd dat de samenleving verandert en mensen meer voor elkaar dienen te doen is het ook van belang dat wij onze rol als Lionsclub hierin verder inhoud geven.
Als raadslid zie ik hoe de rol van de overheid verandert en meer wordt verwacht van het individu zelf. Vanuit verzorgingsstaat transformeren we naar een participatiesamenleving. Met een duidelijke rol voor serviceclubs en onze Lions club in het bijzonder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014-2015: Wat is het waard?</title>
      <link>https://lionshilversum.nl/post/chapter-4/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 11:14:48 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://lionshilversum.nl/post/chapter-4/</guid>
      <description>Het Lionsjaar 2014-2015 staat in het thema: “Wat is het waard?”. Een jaar om met elkaar te kijken wat voor ons waarde creëert aan eigendommen en onze dagelijkse beslommeringen.
De voorzitter is in zijn dagelijkse werkzaamheden bezig met waardes en waarden en dat er vaak discussie ontstaat over het verschil tussen prijs en waarde (value), maar nooit over de totstandkoming of echte definitie van waarde. De ondernemer die zijn bedrijf of pand wil verkopen of verhuren heeft vaak een emotionele band met het object, waardoor zijn/haar vermogen om objectief naar een waarde te kijken vertroebelt; er is emotionele waarde… Deze leidt meestal niet tot een prijs die in een kopersmarkt te realiseren valt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013-2014: Geneeskunst</title>
      <link>https://lionshilversum.nl/post/chapter-3/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2013 11:13:32 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://lionshilversum.nl/post/chapter-3/</guid>
      <description>Het Lionsjaar 2013-2014 heeft als thema Geneeskunst en staat in het teken van vriendschap en bezinning.
Zonder de evidence based medicine (geneeskunde gebaseerd op bewijs) en het toenemend aantal protocollen te kort te doen, is er meer dan het stellen van de diagnose en de begeleiding van de patiënt. Het verschil is met name gelegen in de ervaring en persoon van de arts. Daarin schuilt het verschil tussen geneeskunde en Geneeskunst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-2013: Hello Europa</title>
      <link>https://lionshilversum.nl/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 11:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://lionshilversum.nl/post/chapter-2/</guid>
      <description>Europa heeft een rijke geschiedenis en een turbulent heden. Wij worden met dit heden vrijwel dagelijks in de pers geconfronteerd. Zo houdt de Eurocrisis ons allemaal bezig. In verkiezingstijd is Europa een steeds belangrijker thema geworden. De keuze voor Europa als thema ligt daarom voor de hand.
De Themacommissie is er in geslaagd om prominente sprekers uit te nodigen, die vanuit hun vakgebied op de Thema avonden komen vertellen:  prof.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2011-2012 Ciao Italia</title>
      <link>https://lionshilversum.nl/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2011 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://lionshilversum.nl/post/chapter-1/</guid>
      <description>Het jaar 2011-2012 is voor de Lions Club Hilversum een jubileumjaar: 30 jaar Lions Club Hilversum. Wij staan in een eerbiedwaardige traditie en dat willen we weten.
Met het thema Ciao Italia wordt een appèl gedaan op een bepaald levensgevoel, een sprankelende vormgeving van de vita activa, het bruisende leven als een feest, net zo goed als het zelfbewust dragen van verantwoordelijkheid. Daarbij zal noodzakelijke tegenhanger, de vita contemplativa, de bezinnende kant, niet kunnen ontbreken.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>