<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Goede doelen on Lionsclub Hilversum</title>
    <link>https://lionshilversum.nl/tags/goede-doelen/</link>
    <description>Recent content in Goede doelen on Lionsclub Hilversum</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2017 11:25:05 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lionshilversum.nl/tags/goede-doelen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Activiteiten en Fondsenwerving</title>
      <link>https://lionshilversum.nl/post/chapter-7/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://lionshilversum.nl/post/chapter-7/</guid>
      <description>Wijnactie Al vele jaren is de populaire wijnactie de belangrijkste fondsenwervingsactiviteit van onze club.
De wijncommissie zoekt samen met onze wijnleverancier bijzondere wijnen uit die ideaal voor de feestdagen zijn. Onze leden organiseren een gezellige wijnproeverij/borrel en nodigen daar buurtgenoten, kennissen en vrienden voor uit.
U kunt dan de wijnen (meestal per doos) bestellen. Uw betaalt uw vriendelijke Lionslid die uw bestelling meestal binnen een paar weken klaar heeft. Bij hem kunt u de wijn halen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goede Doelen</title>
      <link>https://lionshilversum.nl/post/chapter-8/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://lionshilversum.nl/post/chapter-8/</guid>
      <description>Nangoma   In optocht naar de opening   Lionsclub Hilversum heeft samen met Lionsclub &amp;rsquo;t Gooi en Lionsclub Mumbwa in Zambia een grant van Lionsclubs International Foundation gekregen. Zo hebben we US$ 65.000 voor de bouw van een kinderafdeling voor een streekziekenhuis in Nangoma. Meerdere jaren zijn via wijnacties fondsen geworven om dit mogelijk te maken.
  Alle aanwezige Lionsleden   De bouw van een ziekenhuis in Zambia, met management op afstand en in samenwerking met Lionsleden met een heel andere cultuur en aanpak is niet zonder problemen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>